水上悟志老師既作品真係好撚正

水上老師既作品都好撚正
不論長篇定短篇都好有feel
不過水上老師既作品真係好難推廣

因為佢長篇作品骨架係少年向，但內容卻好青年向
佢表面係熱血戰鬥
但其實真正講既係青少年成長既過程
成個內容都極度慢熱
要睇晒大篇幅先會明白佢既精彩
佢每一個情感既爆發位都係有極長既鋪排
唔由頭睇到尾好難get到果一瞬間果一幕有幾感人

例如，雨宮為左東雲而喊果段
佢無因為東雲死左而即刻爆seed打爆敵人，都無喊
一直都好淡淡咁憂傷
直到佢後黎知道東雲將願望用黎傳功比自己果下
真係諗返起都眼濕濕
同樣，真介因為灼岩變左舊石而黑化
一直口upup要復仇復仇
最後佢比佢把刀既虛擬人格開導
一刀劈開所有怨念
連讀者都感受到佢果種撥雲見日既爽快感

佢表面上係戰鬥漫畫
但每個主角既實力成長都唔係因為佢修行左乜新招式
練左咩絕技
或者突然爆seed
水上老師總係好巧妙咁將主角既實力同佢既內心成長掛勾
主角每次實力既成長都同佢心理既成長同步
好似迅火抱怨點解自己從少比人丟去山度咁辛苦生活
但佢後黎終於面對自己內心，其實因為咁樣佢先可以咁強，識咁多朋友

水上老師既作品真係好撚正
時不時都會拎返出黎讀下

最鍾意係真介
貫穿妖狐三部既角色
都係唯一一個無任何背景但成就非凡既人類角色
由農民出身變成一代宗師
最後用一碗粥收左妖狐迅火皮

可惜佢d新番跌灑watt

魂環

可惜宜家養老Feel
新作不定期連載

想問新作係咩？
睇完戰國妖狐同魂環就無睇

譯名好似係 終末的索魯特

剩係睇過魂環同planet with,
前者同當年第一次睇火之鳥一樣睇到嘩一聲，後者好普通 ...

水上最大問題係畫風唔夠大路
同高分少女作者一樣靠故事食飯
好難可以普及

當年planet with動畫好期待,
睇完真係有啲失望

Planet with我覺得幾好睇喎

始終佢係以動畫化為前提既創作
動畫又只比到13集佢

所以水上老師既創作完全版焗限

水上老師最擅長既係情感既鋪排
所以篇幅咁短，老師無發揮空間

不過本身請水上老師原創同步動畫化
就係因為水上老師既作品太正但唔適合13集既動畫化
先搵佢做呢套野

只係睇過planet with，勁撚好睇一季之內描寫充分又高潮迭起，加埋90年代動畫用色人設，唯一一次睇季番有呢種觀影體驗